\textbf{Dimensión sostenibilidad}

\medskip
\hspace{1em}Este proyecto contribuye a la sostenibilidad al mejorar la seguridad en Internet y reducir la incidencia de actividades maliciosas que pueden tener efectos negativos en la sociedad y el medio ambiente. Al desarrollar un sistema que detecta \glspl{url} maliciosas y protege a los usuarios, estamos apoyando los siguientes Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS):


\begin{itemize}
    \item \textbf{ODS 9: Industria, Innovación e Infraestructura} - Fomentar la innovación en la detección de amenazas cibernéticas mediante el uso de tecnologías avanzadas como el \textit{machine learning}.
    \item \textbf{ODS 11: Ciudades y Comunidades Sostenibles} - Promover el uso seguro y sostenible de tecnologías digitales en comunidades urbanas y rurales.
    \item \textbf{ODS 16: Paz, Justicia e Instituciones Sólidas} - Reducir el impacto del ciberdelito y fortalecer la seguridad digital para garantizar sociedades pacíficas y justas.
\end{itemize}

\textbf{{Dimensión comportamiento ético y de responsabilidad social (RS)}
}\medskip

\hspace{1em}El proyecto se desarrolla bajo un marco ético riguroso, asegurando que todas las actividades se lleven a cabo con responsabilidad social y respeto a la privacidad de los usuarios. Los principios de comportamiento ético y responsabilidad social se reflejan en:

\begin{itemize}
    \item \textbf{ODS 10: Reducción de las Desigualdades} - Asegurar que el sistema desarrollado esté disponible y sea accesible para todos, independientemente de su nivel socioeconómico.
    \item \textbf{ODS 12: Producción y Consumo Responsables} - Promover prácticas responsables en el uso y gestión de datos, asegurando que se manejen de manera ética y sostenible.
\end{itemize}

\textbf{{Dimensión diversidad, género y derechos humanos}
}\medskip

\hspace{1em}El proyecto se compromete a respetar y promover la diversidad, la igualdad de género y los derechos humanos en todas sus etapas. Esto se manifiesta en:

\begin{itemize}
    \item \textbf{ODS 5: Igualdad de Género} - Asegurar que el desarrollo y uso del sistema sea inclusivo y no perpetúe estereotipos o desigualdades de género.
    \item \textbf{ODS 8: Trabajo Decente y Crecimiento Económico} - Fomentar un entorno de trabajo inclusivo y equitativo que respete los derechos de todos los participantes del proyecto.
\end{itemize}
