\subsubsection{Objetivo General}
\begin{itemize}
  \item El objetivo principal de este trabajo es desarrollar un sistema avanzado basado en \textit{machine learning} para la detección y clasificación de \glspl{url} maliciosas, implementarlo en un entorno de tiempo real y desarrollar un \gls{dashboard} interactivo que permita analizar y visualizar las características y patrones comunes de las \glspl{url} almacenadas en una base de datos.


\end{itemize}

\subsubsection{Objetivos Específicos}
\begin{itemize}
    \item Desarrollar un extractor de características robusto y detallado que incluya aspectos léxicos, información \gls{whois}, datos geográficos de los servidores y la presencia de patrones sospechosos en las \glspl{url}.
    \item Entrenar y evaluar un modelo de \textit{machine learning} para la detección y clasificación de \glspl{url} maliciosas y benignas.
    \item Implementar el modelo entrenado en un \textit{\gls{plugin}} básico para navegadores que alerte a los usuarios cuando visiten una \gls{url} maliciosa.
    \item Desarrollar una \gls{dashboard} web que permita a los usuarios introducir una \gls{url} para su análisis y visualizar estadísticas y características de las \glspl{url} almacenadas en la base de datos.
\end{itemize}

\subsubsection{Objetivo de Sostenibilidad y Ética}
\begin{itemize}
  \item 
Garantizar que el sistema desarrollado respete principios éticos y de sostenibilidad, promoviendo un uso seguro y responsable de Internet. Esto incluye proteger la privacidad de los datos de los usuarios y asegurar que el sistema no genere discriminación o sesgos injustos en sus predicciones y alertas.


\end{itemize}

\subsubsection{Objetivos de Entrega del Proyecto}
\begin{itemize}
  \item Entregar en tiempo y forma las entregas parciales.
  \item Desarrollar la memoria final del trabajo y la presentación en video.
\end{itemize}

\subsubsection{Objetivos que Debe Cumplir el Sistema Implementado}
\begin{itemize}
    \item Detectar y clasificar \glspl{url} maliciosas con alta precisión y bajo índice de falsos positivos.
    \item Proveer alertas en tiempo real a los usuarios cuando visiten una \gls{url} maliciosa mediante un \textit{\gls{plugin}} de navegador.
    \item Permitir a los usuarios analizar \glspl{url} introducidas en una \gls{dashboard} web, proporcionando detalles sobre las características y patrones sospechosos.
    \item Visualizar estadísticas y métricas clave, como el número de \glspl{url} benignas y maliciosas, y las zonas geográficas de origen de las amenazas.
    \item Almacenar y gestionar eficientemente grandes volúmenes de datos de \glspl{url} en una base de datos PostgreSQL.
\end{itemize}

